【腳變S形慘死】7歲仔爬木雕被壓死 家長大控訴網民咁反應

父母看漏一眼，可能從此痛失小孩！浙江省義烏市義烏國際貿易城日前便上演了令人痛心的一幕，一名體重僅40斤的7歲男童，疑因頑皮攀爬一座高2米、重數噸的柚木雕像，致雕像倒下，當場被壓死。現場影片可見，其左腳扭曲成詭異的S形，臉朝地趴在血泊中，母親隨後緊抱男童遺體崩潰痛哭。

據內地媒體報道，義烏國際貿易城事後發佈聲明指，13日上午10時30分許在貿易城五區地下進口城，發生一宗男童攀爬柚木雕塑，致雕塑倒地壓到小孩的事件，工作人員隨即前往醫院協助。公司對此事件深表痛心，將加強貿易城安全隱患檢查，並提醒商戶在經商的同時，看護好身邊的小孩。

不過，據鳳凰網報道，家屬事後不滿貿易城處理的方式，在微信發文並po出現場影片作出控訴，指木雕沒有任何保護措施、嚴重搖晃，將孩子當場砸死，又指商場推卸責任、封鎖消息，強調「類似的事情在義烏市場屢見不鮮，每年發生數起，是否是因為我們孩童生命輕如草芥，才使得市場方如此輕率，如此瀆職」，呼籲大家轉發訊息，意圖以輿論壓力讓商場屈服，但完全沒提是男童攀爬木雕造成慘劇。

不少網民看到是頑童攀爬肇禍，紛紛留言「首先要管好自個小孩，不能一出事就追究別人的責任」、「孩子攀爬造成的，我覺得不應該賠」、「雕塑摔壞沒有？摔壞了讓他賠。現在的小孩基本被家人寵得沒教養」、「教育不好，遲早是要受到懲罰的，現在才來哭、來指着別人」。但也有人認為，一名男童就能弄倒的木雕，恐怕重心並不穩，沒有護欄保護實在不妥，商場應該也要負責任。

安已不

熱

好治癒

希望個木雕無事

x2

Sor射左

好可惜

個木雕

下世可以做 雜技人

沒事兒

差啲整爛人地嗰木雕

你班友仔無人性, 個細路死咗啊

不過真係抵死 我都係擔心個木雕多啲

木鵰只得一個

支蟲有千千萬萬，多過細菌

物競天擇

明明係自己冇睇住個細路
係到怪人個d雕唔固定xx
On9家長

好心啲唔值錢既野就唔好爬去啲值錢既野到啦

抵啦

牠只是個孩子

呢啲咁撚戇鳩既新聞唔洗諗都知一定係支那

條片仲睇到佢斷氣個一下
好撚治癒呀

上面痴撚線